<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lesung on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/tags/lesung/</link><description>Recent content in lesung on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 29 Mar 2023 16:14:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://subkultur.github.io/tags/lesung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Frederic Schulz Lesung: „Weltliteratur, die keine wurde und andere Deutungen“ am 01. 04. 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_01_weltliteratur/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:14:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_01_weltliteratur/</guid><description>Lesung ab 19.30 Uhr.
Frederic Schulz, der „passionierte Bar-Schreiber“ (Thüringer Allgemeine), kommt am 01.04. zurück in seine alte Heimat nach Weinsberg ins Sub Dorsch. Die Gäste erwartet, wie üblich bei Schulz, eine intensive Werkschau und ein gänzlich ungewöhnlicher und unprätentiöser kultureller Abend. Dabei geht es auch am Rande um seinen Roman „Eugen, der Weltstar, der keiner wurde“. Vor allem aber werden bislang unveröffentlichte, zumeist satirische Texte zu hören sein, die zum Ziel haben, den Zuhörer für die zahllosen Herausforderungen der Gegenwart mental resolut und krisenfest zu machen.</description></item><item><title>Uta Ullmann liest aus „Logo, sagt die Hedwig“ am 28. 01. 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_01_28_ullmann_logo/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 11:17:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_01_28_ullmann_logo/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Kerstin Müller und Raik Singer aus „Nach dem Krieg ist vor dem Krieg“ am 09. 12. 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_09_nach_dem_krieg/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:31:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_09_nach_dem_krieg/</guid><description>… oder vor der Spezialoperation? Außer der Liebe sind Krieg und Frieden die Hauptthemen der Literatur – und leider auch unserer Gegenwart. Durch alle Zeiten und Genres begegnen Kerstin Müller und Raik Singer, Sprecherin und Schauspielerin, der literarischen Verarbeitung.
»Das große Karthago führte drei Kriege. Nach dem ersten war es noch mächtig. Nach dem zweiten war es noch bewohnbar. Nach dem dritten war es nicht mehr zu finden.« (Bertold Brecht).</description></item><item><title>Louise Brown: „Was bleibt, wenn wir sterben“ am 24. 11. 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_24_wenn_wir_sterben/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:23:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_24_wenn_wir_sterben/</guid><description>Erfahrungen einer Trauerrednerin von LOUISE BROWN (Diogenes) Nach dem Tod ihrer Eltern versucht die Journalistin Louise Brown der Endlichkeit des Lebens etwas Sinnstiftendes abzugewinnen. Sie wird Trauerrednerin und Zeugin dessen, was von uns bleibt. Dies verändert nicht nur ihre Einstellung zum Tod, sondern auch ihre Haltung zum Leben. Louise Brown schenkt uns unvergessliche Bilder, die daran erinnern, was uns als Menschen ausmacht. Ein tröstendes und befreiendes Buch, das Mut macht, das Leben auf die Dinge auszurichten, die von Bedeutung sind.</description></item><item><title>Storytime with Kelly am 16.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_16_storytime/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:34 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_16_storytime/</guid><description>
Dazu gibt&amp;rsquo;s auch wieder ein paar Bilder!
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item></channel></rss>