<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vernissage on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/tags/vernissage/</link><description>Recent content in vernissage on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 10:25:04 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://subkultur.github.io/tags/vernissage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vernissage „Zeitsticke“ am 11. 03. 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_11_zeitsticke/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:25:04 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_11_zeitsticke/</guid><description>Ab 11.00 Uhr findet eine Live-Malaktion im Sub Dorsch statt. Die ausstellenden Künstlerinnen Nicole Bianchet und Dorothee Wöhrle malen &amp;amp; schnitzen live vor Publikum und gestalten außerdem das Schaufenster für ihre eigene Ausstellung.
Mit Potluck, d.h. jeder bringt etwas zu essen mit, so dass ein Buffet entsteht&amp;hellip;
Ab 18.00 Uhr gibt es außerdem Live-Musik von Nicole Bianchet.
Geöffnet bis 23.00 Uhr.
Nicole Bianchet: Die Realität ist eine glaubwürdige Fiktion.
Mich interessieren die wabernden Zwischentöne der nachweisbaren Fehler in der Matrix.</description></item><item><title>Austellung „Subkultur im Weinsberger Tal“ am 18. 02. 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_18_subkultur/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:28:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_18_subkultur/</guid><description>
Eine interaktive, audio-visuelle Dokumentation der Indie-Szene der 90er/2000er Jahre im Weinsberger Tal
Crazy wall, Plakate, Flyer, Bands, Projekte, Tapes, Fotos, Videoschnipsel, Konzertausschnitte…
Interaktiv! Audio-visuell! Nostalgique!
Vernissage ab 18:00 Uhr</description></item><item><title>Vernissage im Dezember: „Lackwald“ am 03. 12. 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_03_vernissage_lackwald/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:30:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_03_vernissage_lackwald/</guid><description>Ein benutzbares Bühnenbild im Sub Dorsch. Akteure sind Besucher:innen, Mitarbeiter:innen, Performende und Vogelstimmen.
Ein hängender Blütenwald, der in Stuttgart in der ehemaligen Akzo Nobel Lackfabrik im Rahmen des K30 Streetartfestivals im Frühjahr 2022 entstanden ist.
Renate Liebel setzt sich in ihrer künstlerischen Arbeit mit Pflanzen auseinander.
Pflanzenformen, die durch die Interaktion von Gewachsenem und künstlich produzierten Materialien entstehen.
Zwischen Fantastik und der Hinterfragung unseres Bewusstseins für Ökosysteme findet sie Verbindungen zwischen Schönheit und Scheußlichkeiten.</description></item></channel></rss>