<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>event on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/tags/event/</link><description>Recent content in event on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2023 07:20:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://subkultur.github.io/tags/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Traumplatzfest am 07.10.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_10_07_traumplatzfest/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 07:20:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_10_07_traumplatzfest/</guid><description>
Weitere Flyer und Plakate:</description></item><item><title>Sub Dorsch Becomes Homeless am 22.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_22_last_dance/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:22:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_22_last_dance/</guid><description>Der Sub Dorsch wird obdachlos. Das subkulturelle Hilfswerk hat leider keine Räume gefunden, um das Kulturprojekt fortzusetzen. Weinsberg verwaist wieder zu einer kulturellen Einöde. Tumbleweed weht durch die Hauptstraße. Was kommt nach? Büros, Fahrschulen oder einfach wieder Leerstand?
Nutzt die Chance, um noch ein letztes Mal im Subdorsch zu feiern&amp;hellip;
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Kräuterwanderung und Pflanzaktion am 22.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_22_pflanzen/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:21:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_22_pflanzen/</guid><description>KRÄUTERWANDERUNG mit Hans-Jörg Eberle (Treffpunkt 10.00 Uhr am Sub Dorsch) + PFLANZAKTION Hochbeete im Stadtseebachtal (ab 12.00 Uhr bei den Beeten) Die Kräuterwanderung startet um 10.00 Uhr am Sub Dorsch und endet gegen 12.00 Uhr an den vereinseigenen Hochbeeten im Stadtseebachtal, wo Interessierte gerne unter Anleitung von erfahrenen Gärtnern eigene mitgebrachte oder von den Rosenkulturen gespendete Pflanzen einpflanzen dürfen. Urban Gardening in Weinsberg!
„Die Walpurgisnacht, Beltane, die Hochzeit der Blumenengöttin und des Sonnengottes steht vor der Tür.</description></item><item><title>Sub Dorsch goes Kirschblütenfest am 16.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_16_kirschbluetenfest/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:20:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_16_kirschbluetenfest/</guid><description>Ab 14.00 Uhr im Lorenzgarten.
Im Rahmen des Kirschblütenfestes findet eine Live-Mal- und Schnitzaktion der Künstlerin Nicole Bianchet im Lorenzgarten auf der Kirschenallee in Weinsberg statt. Außerdem gibt es Live-Musik von Nicole Bianchet, Sarah Ullmann und Beni Beni.
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>25 Jahre Doppler am 15.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_15_doppler_wm/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:19:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_15_doppler_wm/</guid><description>Das beliebte Spiel Doppler feiert 25-jähriges Jubiläum. Höchste Zeit für die zehnte Weltmeisterschaft!
Treffpunkt: 13.00 Uhr, Turnierbeginn: 14.00 Uhr, Siegerehrung: vermutlich zwischen 19.00 und 20.00 Uhr.
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>„Heilig ist nur der Schein“ am 14.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_14_heiliger_schein/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:18:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_14_heiliger_schein/</guid><description>Theater ab 19.30 Uhr.
Ein Kammerspiel mit R. Singer, U. Grunwald (Regie: C. Molle)
Dass Geld allein nicht glücklich macht, weiß eigentlich jedermann. Dass kein Geld aber auch nicht unbedingt glücklicher macht, stellen Josef und Hannes, dicke Freunde in den besten Jahren, fest und setzen entgegen aller Wahrscheinlichkeit auf den großen Lottogewinn. Der kommt, wie Geld halt kommt, falls es überhaupt kommt, spät. Nicht zu spät, um die Träume aus besten Jahren noch zu kennen, aber eigentlich zu spät, um sie Wirklichkeit werden zu lassen.</description></item><item><title>Dorsche töpfern mit Heidi Käss am 12.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_12_dorsche_toepfern/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:17:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_12_dorsche_toepfern/</guid><description>Unter Anleitung von Heidi Käss werden Dorsche, Subdorsche oder auch anderes getöpfert.
Bitte beachten: Der Workshop startet um 10.00 Uhr, nicht um 15.00 Uhr wie zuerst angekündigt.
Unkostenbeitrag 10 Euro.
Anmeldung über subkulturelleshilfswerk@gmail.com
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Vernissage: Sergej Vutuc „Holes, Traces Holding As Long As It Nosi, Nositi“ 08.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_08_vutuc/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:16:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_08_vutuc/</guid><description>The extension of an angle first approached by Vutuc in the context of the 2018 George Pomp It Up residency in Nancy, France, « SCRATCHING ON SURFACE OF BLURRY ECHOING, THE GRAIN», Performance at LE BAL Paris, then residency at Frichel a belle demai, Marseille &amp;ldquo;Fares Maatar, Mohamed Novri and Youssef Duhab&amp;rdquo; and recently work in Berlin with Labor Neunzehn/ Avarie „Kmera Series N.7“ explores the credibility of appearances even as strong as tangible, via a questioning of the physical medium as an effective format to relay data, highlighting its inherent limitations.</description></item><item><title>DIY Deo im Dorsch am 05.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_05_deo/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:15:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_05_deo/</guid><description>DIY Deo Dorsch – für plastikfreie Badezimmer von 16:00 Uhr bis 18:00 Uhr.
Auf Basis von Sheabutter und Kokosöl wird eigenes Deo mit verschiedenen Aromanoten hergestellt. Das Ganze wird in Schraubgläschen gefüllt und ist von den Zutaten bis zum Produkt vollkommen plastikfrei. Die kleinen Deos eignen sich übrigens auch super als Ostergeschenke.
Unkostenbeitrag 10 Euro.
Anmeldung über subkulturelleshilfswerk@gmail.com
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Frederic Schulz Lesung: „Weltliteratur, die keine wurde und andere Deutungen“ am 01.04.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_01_weltliteratur/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:14:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_01_weltliteratur/</guid><description>Lesung ab 19.30 Uhr.
Frederic Schulz, der „passionierte Bar-Schreiber“ (Thüringer Allgemeine), kommt am 01.04. zurück in seine alte Heimat nach Weinsberg ins Sub Dorsch. Die Gäste erwartet, wie üblich bei Schulz, eine intensive Werkschau und ein gänzlich ungewöhnlicher und unprätentiöser kultureller Abend. Dabei geht es auch am Rande um seinen Roman „Eugen, der Weltstar, der keiner wurde“. Vor allem aber werden bislang unveröffentlichte, zumeist satirische Texte zu hören sein, die zum Ziel haben, den Zuhörer für die zahllosen Herausforderungen der Gegenwart mental resolut und krisenfest zu machen.</description></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für April 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_04_01_subdorsch_apr/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:13:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_04_01_subdorsch_apr/</guid><description>Willkommen im Sub Dorsch!
Montags ist immer Bar mit Mustafa von 18:00 bis 22:00 Uhr.
Dienstags ab 19:30 Uhr: Shaolin QiGong.
Das Café für kleine Leute findet wie immer jeden Freitag ab 15:30 Uhr statt.
Am 01. April 2023 liest Frederic Schulz.
Am 05. April 2023 machen wir Deo.
Am 08.April 2023 ist Vernissage mit Sergej Vutuc.
Am 12. April 2023 töpfern wir Dorsche.
Am 14. April 2023 gibt&amp;rsquo;s Theater: „Heilig ist nur der Schein“.</description></item><item><title>„Psychedelic Cetacean Delirium“ am 25.03.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_25_walparty/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:40:04 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_25_walparty/</guid><description>Psychedelische Walgesangsparty mit Peter. Überraschung!
Bar geöffnet von 18.00 bis 23.00 Uhr Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>„Keine Angst vor Wespen!“ am 20.03.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_20_wespen/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:35:04 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_20_wespen/</guid><description>Vortrag über Artenschutz von Andreas Blaschke
https://www.schwarmdynamik.de/
Bar geöffnet von 18.00 bis 22.00 Uhr Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Kindertheater: „Von Meeren, Wassern und Flüssen“ am 14.03.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_14_meere_wasser_fl%C3%BCsse/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:30:04 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_14_meere_wasser_fl%C3%BCsse/</guid><description>Mit Clown Peppi (Natasa Rikanovic)!
Mitmachtheater für Kinder ab 3 Jahren beginnt um 15:00 Uhr im Sub Dorsch.
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Skandal: „Aktenzeichnen XY“ am 19.03.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_19_aktenzeichen_xy/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:30:04 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_19_aktenzeichen_xy/</guid><description>Ab 14.00 Uhr posieren verschiedene Aktmodelle im Schaufenster des Sub Dorsch. Bei der Aktzeichen-Aktion soll bei gutem Wetter von außen gezeichnet werden, Staffeleien usw. sind vorhanden. Erfahrene Künstler*innen wie auch interessierte Laien können zu Stift und Papier greifen und sich im Aktzeichnen ausprobieren oder weiterentwickeln.
Eine Voranmeldung ist nicht erforderlich.
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Vernissage „Zeitsticke“ am 11.03.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_11_zeitsticke/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:25:04 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_11_zeitsticke/</guid><description>Ab 11.00 Uhr findet eine Live-Malaktion im Sub Dorsch statt. Die ausstellenden Künstlerinnen Nicole Bianchet und Dorothee Wöhrle malen &amp;amp; schnitzen live vor Publikum und gestalten außerdem das Schaufenster für ihre eigene Ausstellung.
Mit Potluck, d.h. jeder bringt etwas zu essen mit, so dass ein Buffet entsteht&amp;hellip;
Ab 18.00 Uhr gibt es außerdem Live-Musik von Nicole Bianchet.
Geöffnet bis 23.00 Uhr.
Nicole Bianchet: Die Realität ist eine glaubwürdige Fiktion.
Mich interessieren die wabernden Zwischentöne der nachweisbaren Fehler in der Matrix.</description></item><item><title>„Bleistift &amp; Bar“ am 04.03.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_04_bleistift_bar/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:20:04 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_04_bleistift_bar/</guid><description>Die Bar im Sub Dorsch ist geöffnet. Jeder, der Lust zu zeichnen hat, ist herzlich dazu eingeladen, Skizzenblock und Zeichenzeug mitzubringen und nach Herzenslust zu zeichnen. Urban Sketching, Austausch, Inspiration, Anregungen&amp;hellip; Erfahrene Zeichner sind vor Ort.
Natürlich ist die Bar für jedermann geöffnet, niemand wird zum Zeichnen gezwungen.
Bar ab 18:00 Uhr Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für März 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_03_01_subdorsch_mar/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:13:22 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_03_01_subdorsch_mar/</guid><description>Willkommen im Sub Dorsch!
Montags ist immer Bar mit Mustafa von 18:00 bis 22:00 Uhr.
Dienstags ab 19:30 Uhr: Shaolin QiGong.
Das Café für kleine Leute findet wie immer jeden Freitag ab 15:30 Uhr statt.
Am 04. März 2023 ist die Zeichen-Aktion „Bleistift &amp;amp; Bar“.
Am 11. März 2023: Vernissage „Zeitsticke“.
Am 14. März 2023 gibt&amp;rsquo;s Kindertheater „Von Meeren, Wassern und Flüssen“.
Am 19. März 2023 findet noch eine Zeichen-Aktion „Aktenzeichnen XY“ statt.</description></item><item><title>Milch &amp; Weltmusik am 24.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_24_milch_weltmusik/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:32:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_24_milch_weltmusik/</guid><description>
Es gibt verschiedene Milchgetränke und Worldmusic wird aufgelegt… DJ Bonnie Joy
Party ab 18:00 Uhr Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Projektvorstellung „Verleih-Es.de“ am 20.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_20_verleih_es/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:30:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_20_verleih_es/</guid><description>Die unkommerzielle online-Leihbörse „Verleih-Es.de“ stellt sich vor!
Das Ziel des Dienstes ist es, Leihkreise zu etablieren: Anstatt Sachen zu kaufen, die man vielleicht nur einmal im Jahr braucht, soll man sie auch ausleihen können. Andere kaufen andere Sachen und so geht es im Kreis: Jeder leiht von jedem.
Das spart Ressourcen und bringt zwischenmenschlichen Austausch.
Vorstellung ab 20:00 Uhr, Bar schon ab 18:00 Uhr Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Austellung „Subkultur im Weinsberger Tal“ am 18.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_18_subkultur/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:28:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_18_subkultur/</guid><description>
Eine interaktive, audio-visuelle Dokumentation der Indie-Szene der 90er/2000er Jahre im Weinsberger Tal
Crazy wall, Plakate, Flyer, Bands, Projekte, Tapes, Fotos, Videoschnipsel, Konzertausschnitte…
Interaktiv! Audio-visuell! Nostalgique!
Vernissage ab 18:00 Uhr Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Drucken mit Natalis am 14.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_12_drucken_mit_natalis/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:26:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_12_drucken_mit_natalis/</guid><description>
Natalis Lorenz druckt mit Kindern ab 8 Jahren!
Linoldruck-Workshop Kosten 15 €
Anmeldung erforderlich, bitte Mail an subkulturelleshilfswerk@gmail.com!
Workshop ab 18:00 Uhr Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Hollywood goes Sub Dorsch am 11.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_11_hollywood/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:24:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_11_hollywood/</guid><description>WOTORWOERLD TEIL 5 Einladung: Spiel mit in einem lippensynchron nachgedrehten Actionfilm!
Ständiger Wechsel der Darsteller in allen Rollen. Keine Vorkenntnisse erforderlich. Alle sind eingeladen.
Seit 20 Jahren drehen in Stuttgart in einer öffentlich zugänglichen Abstellkammer viele Menschen Hollywoodfilme lippensynchron nach, zuletzt in 10,5 Jahren mit 1570 Beteiligten „Titanic“ von James Cameron.
Seit 2020 hat sich die Initiative, die sich immer wieder an andere Orte einladen lässt, als fünften Film die Vorlage „Con air“ vorgenommen, mit ständig wechselnden DarstellerInnen in allen Rollen, spontan improvisierten Requisiten und Kostümen.</description></item><item><title>Las Lanzas (Soul, Pop, Jazz) am 10.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_10_las_lanzas/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:22:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_10_las_lanzas/</guid><description>Aus einem spontanen Projekt 2004 für die Jazz- und Klassiktage Tübingen entstanden, sind „Las Lanzas“ mittlerweile ein fester Bestandteil der Tübinger Musikszene.
Durch Sängerin Odilia Damm, die 2009 zur Band stieß, veränderte sich der Stil der Band von einer Mischung aus Jazz- und Latinstandards sowie eigenwilligen Interpretationen bekannter Pop- und Soulsongs hin zu einem ganz eigenen Stil, der geprägt ist von Odilia Damms Eigenkompositionen, die mal lyrisch, mal gewaltig und dann wieder ganz fein den Weg in die Gehörgänge der Zuhörer finden.</description></item><item><title>KoKi goes Sub Dorsch am 05.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_05_koki/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:20:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_05_koki/</guid><description>Das Kommunale Kino Heilbronn kommt uns im Sub Dorsch besuchen und zeigt:
DAS EWIGE LEBEN (AU 2015, 123 Min., FSK: 12, R: Wolfgang Murnberger, u.a. mit Wolfgang Hader, Tobias Moretti, Nora von Waldstätten)
Jetzt ist schon wieder was passiert&amp;hellip; Gestern stand er am Rande des Abgrunds, heute ist er einen Schritt weiter: Brenner kehrt nach Graz zurück, in die Stadt seiner Jugend. In der Konfrontation mit seinen Jugendfreunden, seiner Jugendliebe und seiner großen Jugendsünde, kommt es zu Morden</description></item><item><title>Wunderbare Katze am 04.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_04_wunderbare_katze/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:18:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_04_wunderbare_katze/</guid><description>Wunderbare Katze! - 3 Musiker machen eine ART POPMusik, schreiben eigenwillig - schöne Songs und spielen sie live!
Die Musik lebt von der telepathischen Sicherheit des Zusammenspiels dreier Freunde, mal ist sie zärtlich, sacht, zerbrechlich, mal schräg, rau, herb und mit voller Wucht. Dem Spektrum und der Vielfalt werden keine Scheuklappen aufgesetzt, alles kann und darf Teil von Wunderbare Katze sein. Die Virtuosität und Freude der Gitarre am Grenzgang , das einfühlsame und manchmal quertreibende Timing des Schlagzeugs und der stimmliche Hochseiltanz des Gesangs lassen innerhalb der Songs noch viel Spielraum spürbar werden.</description></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für Februar 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_01_31_subdorsch_feb/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:25:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_01_31_subdorsch_feb/</guid><description>Willkommen im Sub Dorsch!
Montags ist immer Bar mit Mustafa von 18:00 bis 22:00 Uhr.
Dienstags ab 19:30 Uhr: Shaolin QiGong.
Das Café für kleine Leute findet wie immer jeden Freitag ab 15:30 Uhr statt.
Am 04. Februar 2023 gibt&amp;rsquo;s ein Konzert von Wunderbare Katze. Findet nebenan im Galgenhölzle statt.
Am 05. Februar 2023 besucht uns das KoKi und bringt einen Film mit.
Am 10. Februar 2023 tritt Las Lanzas auf &amp;ndash; wieder im Galgenhölzle.</description></item><item><title>Uta Ullmann liest aus „Logo, sagt die Hedwig“ am 28.01.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_01_28_ullmann_logo/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 11:17:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_01_28_ullmann_logo/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Weltreise im Sub Dorsch: „Nimm mich mit nach Irgendwo“ am 27.01.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_01_27_irgendwo/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 11:16:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_01_27_irgendwo/</guid><description>Ein grenzenloses Kulturvergnügen: Lieder und Musik aus aller Welt im Sub Dorsch.
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für Januar 2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_01_14_subdorsch_jan/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 21:23:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_01_14_subdorsch_jan/</guid><description>Willkommen im Sub Dorsch 2023!
Am 27. Januar 2023 laden wir zu einer musikalischen Weltreise ein.
Am 28. Januar 2023 wird vorgelesen: Uta Ullmann liest aus „Logo, sagt die Hedwig“ ein.
Natürlich findet auch das Café für kleine Leute findet weiterhin jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) statt.</description></item><item><title>Experimentaltheater: „Stern über Betlehem“ am 22.12.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_22_stern_ueber_betlehem/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:43:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_22_stern_ueber_betlehem/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Electronic Dream Kraut Fest am 16. + 17.12.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_16_electronic_kraut_fest/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:33:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_16_electronic_kraut_fest/</guid><description>FR, 16.12. KONZERT ab 19:30 Uhr: HARMONIAS HALSBAND (ambient) + TRIKORDER 23 (instrumental dreampop) HARMONIAS HALSBAND Günter Schlienz - Musik
Hanno Braun - Licht
Modularer Synthesizer und Video-Mischpult, „ein Abend mit magischen Oberwellen und Zwischenfrequenzen, sehr kurzweilig“.
Günter Schlienz „Seit über einem Jahrzehnt schafft Günter Schlienz meditative Werke von epischer Reichweite mit intimer, reflektierender Resonanz. Sein individueller Stil entspringt einer Experimentierfreude, die sich nicht nur in seinen Kompositionen manifestiert, sondern sich auch bei der Entwicklung seiner eigenen modularen Synthesizer und anderer elektronischer Instrumente zeigt.</description></item><item><title>Weihnachten im Sub Dorsch am 11.12.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_11_weihnachten_im_subdorsch/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:32:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_11_weihnachten_im_subdorsch/</guid><description>Um 14.00 Uhr VORFROIDE: „Angie, der Anfängerengel“ - ein Weihnachtsabenteuer zum Hören und Mitsingen (ab 3 Jahren) Die Sub Dorsch-Weihnacht mit einer Lesung für Kinder von Beatrice Kaps-Zurmahr, bei der die Kinder zuhören und mitsingen dürfen.
Ab 15.30 FROIDE: Weihnachtliche Folklore mit Cernunni ( + Glühwein und Handgemachtes) Im Anschluss spielt die Folkloreband Cernunni Melodien aus aller Welt, auch hier sind Weihnachtslieder zum Mitsingen für alle dabei. Außerdem gibt es Glühwein, Punsch und Gebäck sowie einen kleinen Weihnachtsmarkt mit Handgemachtem.</description></item><item><title>Kohl-Party am 10.12.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_10_kohlparty/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:31:36 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_10_kohlparty/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Kerstin Müller und Raik Singer aus „Nach dem Krieg ist vor dem Krieg“ am 09.12.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_09_nach_dem_krieg/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:31:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_09_nach_dem_krieg/</guid><description>… oder vor der Spezialoperation? Außer der Liebe sind Krieg und Frieden die Hauptthemen der Literatur – und leider auch unserer Gegenwart. Durch alle Zeiten und Genres begegnen Kerstin Müller und Raik Singer, Sprecherin und Schauspielerin, der literarischen Verarbeitung.
»Das große Karthago führte drei Kriege. Nach dem ersten war es noch mächtig. Nach dem zweiten war es noch bewohnbar. Nach dem dritten war es nicht mehr zu finden.« (Bertold Brecht).</description></item><item><title>Vernissage im Dezember: „Lackwald“ am 03.12.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_03_vernissage_lackwald/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:30:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_03_vernissage_lackwald/</guid><description>Ein benutzbares Bühnenbild im Sub Dorsch. Akteure sind Besucher:innen, Mitarbeiter:innen, Performende und Vogelstimmen.
Ein hängender Blütenwald, der in Stuttgart in der ehemaligen Akzo Nobel Lackfabrik im Rahmen des K30 Streetartfestivals im Frühjahr 2022 entstanden ist.
Renate Liebel setzt sich in ihrer künstlerischen Arbeit mit Pflanzen auseinander.
Pflanzenformen, die durch die Interaktion von Gewachsenem und künstlich produzierten Materialien entstehen.
Zwischen Fantastik und der Hinterfragung unseres Bewusstseins für Ökosysteme findet sie Verbindungen zwischen Schönheit und Scheußlichkeiten.</description></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für Dezember 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_01_subdorsch_dez/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 20:19:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_01_subdorsch_dez/</guid><description>Hier ist unser Sub Dorsch-Programm für Dezember 2022:
Leider muss das „Café für kleine Leute“ am ersten Freitag im Dezember, also am 02.12.2020, ausfallen, weil wir an dem Tag (noch) die Vernissage aufbauen müssen.
Am 3. Dezember 2022: die Vernissage zu unserer Ausstellung im Dezember: „Lackwald“ von Renate Liebel.
Am 9. Dezember 2022 lesen Kerstin Müller und Raik Singer aus „Nach dem Krieg ist vor dem Krieg“.
Am 10. Dezember 2022 ist Kohl-Party: Überraschung!</description></item><item><title>Kino „Killerstyle“ am 18.11.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_18_kino_killerstyle/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 19:19:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_18_kino_killerstyle/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Diplomatic Fun am 26.11.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:25:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</guid><description>Diplomatic Fun ist das in Stuttgart gegründete LoFi/Twee-Pop-Projekt von Lilian Gonzalez und Jonathan Ohr.
Ihr meist zweistimmiger Gesang auf Englisch und Spanisch wird von einer Drummachine und 2 Gitarren untermalt, die Einflüsse aus dem Surf- und Dreampop erkennen lassen. Die Aufnahme der Debut-EP ist gerade in vollem Gange und wird voraussichtlich im Frühjahr 2023 auf Sternengruppe Records erscheinen.
Geöffnet haben wir an diesem Tag von 18.00 – 23.00 Uhr, Beginn des Konzerts: ca.</description></item><item><title>Louise Brown: „Was bleibt, wenn wir sterben“ am 24.11.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_24_wenn_wir_sterben/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:23:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_24_wenn_wir_sterben/</guid><description>Erfahrungen einer Trauerrednerin von LOUISE BROWN (Diogenes) Nach dem Tod ihrer Eltern versucht die Journalistin Louise Brown der Endlichkeit des Lebens etwas Sinnstiftendes abzugewinnen. Sie wird Trauerrednerin und Zeugin dessen, was von uns bleibt. Dies verändert nicht nur ihre Einstellung zum Tod, sondern auch ihre Haltung zum Leben. Louise Brown schenkt uns unvergessliche Bilder, die daran erinnern, was uns als Menschen ausmacht. Ein tröstendes und befreiendes Buch, das Mut macht, das Leben auf die Dinge auszurichten, die von Bedeutung sind.</description></item><item><title>Workshops im November: Ökologische Putzmittel selbst herstellen am 19.11.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_19_%C3%B6ko_putz/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:22:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_19_%C3%B6ko_putz/</guid><description>Nachhaltig, schonend und kostengünstig putzen Wir stellen selbst Spülmittel und einen Orangen-Allzweck-Reiniger in Sprühform her.
Mit der richtigen Kombination von pflanzlichen und mineralischen Stoffen lassen sich alle Reiniger, die man im Haushalt benötigt, einfach selbst herstellen.
Ohne unerwünschte Füllstoffe oder aggressive Nebenzutaten.
Aber gerne mit dem eigenen Lieblingsduft!
Teilnahmegebühr 43 €.
Bitte mitbringen:
Messbecher Esslöffel Küchenwaage Trichter und Schüssel (Edelstahl oder Glas) evtl. eigenes Lieblings-Duftöl Das Ergebnis könnte dann so aussehen: Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Qi Gong jeden Dienstag im November 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_qigong/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:22:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_qigong/</guid><description>Jeden Dienstag im November 2022: Kommt von 19:30 Uhr bis 21:00 Uhr zum Qi Gong in den Sub Dorsch!
Qi Gong bedeutet „Arbeit am Qi“, an der Lebensenergie, und steht für alle Übungen, mit denen der Mensch seine Lebensenergie, das Qi, selbst beeinflussen kann.
Durch bestimmte Atemführung, Körperhaltung und Bewegungsabläufe, meditative Konzentration und bewusstes Steuern und Leiten des Qi lernt man die Lebensenergie zu fühlen, zu vermehren, zu stärken und zum Fließen zu bringen.</description></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für November 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_subdorsch_nov/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 10:35:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_subdorsch_nov/</guid><description>Hier ist unser Sub Dorsch-Programm für November 2022:
Im November stellt Neah Byson „Misty Mountains“ im Sub Dorsch aus.
Das Café für kleine Leute findet weiterhin jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) statt.
Jeden Dienstag im November findet Qi Gong im Sub Dorsch statt.
Am 5. November 2022 waren zwei Konzerte geplant und Lenard wird auch wie geplant ab 20:00 Uhr auftreten. Allerdings muss das Konzert von Fleur Martin krankheitsbedingt ausfallen.</description></item><item><title>Exquisit &amp; Flashy Lights am 29.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 06:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Stefan D singt Guitarre! am 22.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Vukh am 21.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:37 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</guid><description>Schroffe post-industrielle Klänge, verspielte elektronische Versatzstücke und kammermusikalische Minimalismen bewegen sich, symbiotisch um sich greifend, und die Raumzeit faltend durch das Stereobild.
Doch während der Verstand noch versucht Genre-typische Verortungsmöglichkeiten zu finden, verflüchtigt sich der Gesamtsound des Duos wieder hin zu einem neuen poetischen Dickicht aus synthetischen Bassfrequenzen, analog-perkussiven Melodieverästelungen, folkloristischen Klangfärbungen und den gespenstischen Rythme manipulierter Fieldrecordings.
Das Duo spielt eine autarke, intuitive Musik, die eine eigene Logik, Formsprache und Binnendynamik besitzt.</description></item><item><title>Storytime with Kelly am 16.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_16_storytime/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:34 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_16_storytime/</guid><description>
Dazu gibt&amp;rsquo;s auch wieder ein paar Bilder!
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Troll und Lemberger am 15.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_15_rausch_u_wein/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_15_rausch_u_wein/</guid><description>Eine literarisch-musikalische Weinverkostung mit Texten von Thaddäus Troll und vielen anderen hochgeistigen Literaten und Literatinnen rund um das Räuschle, den Rausch, den Ballen und den Kater! Außerdem stellen wir uns der ewigen Frage: Trollinger oder Lemberger?
Um zu beweisen, dass ein Rausch nicht unbedingt des Alkohols bedarf, bieten wir auch nicht-alkoholische Getränke an!
Es spielt das RAMPENFIEBER-Ensemble
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Authentic Movement mit Rebekka und Coco am 07.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_07_authentic_movement/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:41:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_07_authentic_movement/</guid><description>Keine Voranmeldung möglich, einfach vorbeikommen. Auf Spendenbasis.
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Le Van Tuan am 08.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:41:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</guid><description>Wenn Le Van Tuan live in deiner Stadt spielt, kannst du dich auf den feinsten Psychedelic Rock/Blues Rock freuen.
Die drei Jungs aus Heilbronn lassen sich jedoch auch von anderen Musikrichtungen inspirieren und sind experimentierfreudig.
Mit ihrem ersten Album steht die Band in den Startlöchern und zeigt bei ihren Live- Shows einige Songs aus der neuen LP.
Es erwarten euch feine Gitarren Riffs, cheesige Schlagzeug Beats sowie smoothe Bassläufe, die durch den Spirit der Hippie-Ära zu einem magischen Eins verschmelzen.</description></item><item><title>Chansons mit Sandra Hartmann am 30.09.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:18:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</guid><description>Sub Dorsch proudly presents&amp;hellip;
LIEBE IST HART, MANN! Ein Chansonabend über die Abnutzungserscheinungen der Liebe mit Sandra Hartmann (Gesang) und Oliver Prechtl (Klavier) Sie ist göttlich, sie ist schön, sie ist die größte – die Rede ist von der Liebe, der Königin unter den Gefühlen, immer wieder bedichtet und besungen. Ein Aspekt blieb in der gesamten Geschichte der Liebeslyrik jedoch gänzlich unbeachtet: Liebe ist hart.
Und wer, wenn nicht die Hartmann könnte davon berichten.</description></item><item><title>Drums &amp; Harps am 24.09.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</guid><description>
Wir sehen uns im Sub Dorsch!
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für September und Oktober 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_10_subdorsch_sep_okt/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 18:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_10_subdorsch_sep_okt/</guid><description>Unser Sub Dorsch-Programm für September und Oktober 2022 steht fest:
Derzeit stellt Simon Zühl &amp;ldquo;picturam in lapide&amp;rdquo; im Sub Dorsch aus. Die Ausstellung geht noch bis 30. Oktober 2022.
Das Café für kleine Leute findet ab 16. September 2022 wieder jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) statt.
September Am 18. September 2022 seid Ihr herzlich zur Kräuterwanderung ‘Waage-Erntezeit-Herbst’ eingeladen.
Am 20. September 2022 findet ein Siebdruck Workshop statt.
Am 24. September 2022 gibt&amp;rsquo;s Drums &amp;amp; Harps.</description></item><item><title>Workshops im September: Siebdruck am 20.09.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_siebdruck/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:07:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_siebdruck/</guid><description>Hierzu gibt es eine Nachbetrachtung aus dem Reiner-Magazin und ein paar tolle Bilder von Sabine.
Kommt zur Siebdruckerei 🙂
Flyer als PDF.</description></item><item><title>Workshops im September: Kräuterwanderung „Waage-Erntezeit-Herbst“ am 18.09.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_kraeuterwanderung/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:06:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_kraeuterwanderung/</guid><description>Herzliche Einladung zur Kräuterwanderung „Waage-Erntezeit-Herbst“!</description></item><item><title>Sub Dorsch: Café für kleine Leute</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_07_05_subdorsch_kleine_leute/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 19:02:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_07_05_subdorsch_kleine_leute/</guid><description>Ab sofort bieten wir jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) im Sub Dorsch unser „Café für kleine Leute“ an.
Größere Kinder dürfen Eltern und Kleinkinder bedienen und mal wie die Großen Getränke zubereiten und ausgeben. Dazu wird jedes Mal entweder ein Märchen erzählt oder ein Lied, das gemeinsam mit den Kindern gelernt wird, gesungen.
Ab dem 16. September 2022 findet das Café jeden Freitag jeweils von 15:30 Uhr bis 18:00 Uhr statt.</description></item><item><title>Sub Dorsch eröffnet</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_07_02_subdorsch/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 12:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_07_02_subdorsch/</guid><description>Hier geht&amp;rsquo;s zu unserem aktuellen Programm.
Am 2. Juli geht&amp;rsquo;s endlich los im Sub Dorsch!
Das Café für kleine Leute ist damit auch eröffnet.
Auch die Heilbronner Stimme hat bereits über unser Sub Dorsch Projekt berichtet.</description></item><item><title>Pflanzen für Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_04_30_aktion/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_04_30_aktion/</guid><description>Zum Flyer als PDF.
Wir haben auch einen Artikel über die Entstehung des Beets und Bilder von der Bepflanzung.
Übrigens: Die verwendeten Pflanzen wurden uns freundlicherweise von den Weinsberger Rosenkulturen gespendet! Vielen Dank 🙂</description></item><item><title>Infostand am Markt Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2021_09_25_infostand/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2021_09_25_infostand/</guid><description>Infostand am Markt Weinsberg mit Kleidertauschbörse und Musik von Beni &amp;amp; Sarah.</description></item><item><title>Errichtung des öffentlichen Bücherschranks am Eine Welt Laden Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2021_09_16_b%C3%BCcherschrank/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2021_09_16_b%C3%BCcherschrank/</guid><description>Finden - Tauschen - Mitnehmen</description></item><item><title>Nachhaltigkeitsmesse</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_03_06_nachhaltigskeitsmesse/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_03_06_nachhaltigskeitsmesse/</guid><description>Infostand mit Etagèrenverkauf.</description></item><item><title>Herr Ringer und Nicolas Reisepass</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_03_11_ringer_und_reisepass/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_03_11_ringer_und_reisepass/</guid><description/></item><item><title>Yamas</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_02_19_yamas/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_02_19_yamas/</guid><description/></item><item><title>Bademantel anziehen</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_01_24_bademantel_anziehen/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_01_24_bademantel_anziehen/</guid><description/></item><item><title>Weihnachtsmarkt Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2019_12_15_weihnachtsmarkt/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2019_12_15_weihnachtsmarkt/</guid><description>Infostand und Apfelsaftverkauf mit Musik von Ivan, Marc und Sarah.</description></item><item><title>Volksküche Restekochen</title><link>https://subkultur.github.io/events/2019_11_29_restekochen/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2019_11_29_restekochen/</guid><description>Gemeinsames Projekt mit dem Jugendhaus Weinsberg.
Regelmäßig findet jeden letzten Donnerstag im Monat ein „Restekochen“ statt.</description></item></channel></rss>