<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>konzert on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/tags/konzert/</link><description>Recent content in konzert on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 21:25:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://subkultur.github.io/tags/konzert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diplomatic Fun am 26. November 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:25:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</guid><description>Geöffnet 18.00 – 23.00, Beginn ca. 20:00 Uhr
Diplomatic Fun ist das in Stuttgart gegründete LoFi/Twee-Pop-Projekt von Lilian Gonzalez und Jonathan Ohr.
Ihr meist zweistimmiger Gesang auf Englisch und Spanisch wird von einer Drummachine und 2 Gitarren untermalt, die Einflüsse aus dem Surf- und Dreampop erkennen lassen. Die Aufnahme der Debut-EP ist gerade in vollem Gange und wird voraussichtlich im Frühjahr 2023 auf Sternengruppe Records erscheinen.</description></item><item><title>Exquisit &amp; Flashy Lights am 29.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 06:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</guid><description/></item><item><title>Stefan D singt Guitarre! am 22.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</guid><description/></item><item><title>Vukh am 21.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:37 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</guid><description>Schroffe post-industrielle Klänge, verspielte elektronische Versatzstücke und kammermusikalische Minimalismen bewegen sich, symbiotisch um sich greifend, und die Raumzeit faltend durch das Stereobild.
Doch während der Verstand noch versucht Genre-typische Verortungsmöglichkeiten zu finden, verflüchtigt sich der Gesamtsound des Duos wieder hin zu einem neuen poetischen Dickicht aus synthetischen Bassfrequenzen, analog-perkussiven Melodieverästelungen, folkloristischen Klangfärbungen und den gespenstischen Rythme manipulierter Fieldrecordings.
Das Duo spielt eine autarke, intuitive Musik, die eine eigene Logik, Formsprache und Binnendynamik besitzt.</description></item><item><title>Le Van Tuan am 8.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:41:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</guid><description>Wenn Le Van Tuan live in deiner Stadt spielt, kannst du dich auf den feinsten Psychedelic Rock/Blues Rock freuen.
Die drei Jungs aus Heilbronn lassen sich jedoch auch von anderen Musikrichtungen inspirieren und sind experimentierfreudig.
Mit ihrem ersten Album steht die Band in den Startlöchern und zeigt bei ihren Live- Shows einige Songs aus der neuen LP.
Es erwarten euch feine Gitarren Riffs, cheesige Schlagzeug Beats sowie smoothe Bassläufe, die durch den Spirit der Hippie-Ära zu einem magischen Eins verschmelzen.</description></item><item><title>Chansons mit Sandra Hartmann am 30.9.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:18:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</guid><description>Sub Dorsch proudly presents&amp;hellip;
LIEBE IST HART, MANN! Ein Chansonabend über die Abnutzungserscheinungen der Liebe mit Sandra Hartmann (Gesang) und Oliver Prechtl (Klavier) Sie ist göttlich, sie ist schön, sie ist die größte – die Rede ist von der Liebe, der Königin unter den Gefühlen, immer wieder bedichtet und besungen. Ein Aspekt blieb in der gesamten Geschichte der Liebeslyrik jedoch gänzlich unbeachtet: Liebe ist hart.
Und wer, wenn nicht die Hartmann könnte davon berichten.</description></item><item><title>Drums &amp; Harps am 24.9.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</guid><description>Wir sehen uns im Sub Dorsch!</description></item></channel></rss>