<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>konzert on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/tags/konzert/</link><description>Recent content in konzert on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 07:02:13 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://subkultur.github.io/tags/konzert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zebularin, Kartmann Kollektiv und Bianchet/Beni/Ullmann am 28.10.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_10_28_zebularin_kartmann/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:02:13 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_10_28_zebularin_kartmann/</guid><description>In Kooperation mit der Stadt Weinsberg:
Eintritt frei. Um Spenden wird gebeten.
ZEBULARIN Innerhalb der letzten zwei Jahre hat das Stuttgarter Duo ZEBULARIN um die beiden Multiinstrumentalisten Daniel Vujanic &amp;amp; Daniel Kartmann sage und schreibe 10 limitierte Alben auf Tape veröffentlicht. Das nächste Album „Nachtarchiv“ ist ein live Mitschnitt und erscheint Ende Oktober beim Stuttgarter Label Cosmic Winnetou von Günther Schlienz, der auch schon im Subdorsch aufgetreten ist. Stilistisch bewegt man sich intuitiv zwischen kathartischem Freakout und meditativem, elektroakustischem Minimalismus, immer auf der sinnspendenden Suche nach ungewöhnlichen Texturen, Zwischenräumen und Singularitäten.</description></item><item><title>Las Lanzas (Soul, Pop, Jazz) am 10.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_10_las_lanzas/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:22:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_10_las_lanzas/</guid><description>Aus einem spontanen Projekt 2004 für die Jazz- und Klassiktage Tübingen entstanden, sind „Las Lanzas“ mittlerweile ein fester Bestandteil der Tübinger Musikszene.
Durch Sängerin Odilia Damm, die 2009 zur Band stieß, veränderte sich der Stil der Band von einer Mischung aus Jazz- und Latinstandards sowie eigenwilligen Interpretationen bekannter Pop- und Soulsongs hin zu einem ganz eigenen Stil, der geprägt ist von Odilia Damms Eigenkompositionen, die mal lyrisch, mal gewaltig und dann wieder ganz fein den Weg in die Gehörgänge der Zuhörer finden.</description></item><item><title>Wunderbare Katze am 04.02.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_02_04_wunderbare_katze/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:18:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_02_04_wunderbare_katze/</guid><description>Wunderbare Katze! - 3 Musiker machen eine ART POPMusik, schreiben eigenwillig - schöne Songs und spielen sie live!
Die Musik lebt von der telepathischen Sicherheit des Zusammenspiels dreier Freunde, mal ist sie zärtlich, sacht, zerbrechlich, mal schräg, rau, herb und mit voller Wucht. Dem Spektrum und der Vielfalt werden keine Scheuklappen aufgesetzt, alles kann und darf Teil von Wunderbare Katze sein. Die Virtuosität und Freude der Gitarre am Grenzgang , das einfühlsame und manchmal quertreibende Timing des Schlagzeugs und der stimmliche Hochseiltanz des Gesangs lassen innerhalb der Songs noch viel Spielraum spürbar werden.</description></item><item><title>Weltreise im Sub Dorsch: „Nimm mich mit nach Irgendwo“ am 27.01.2023</title><link>https://subkultur.github.io/events/2023_01_27_irgendwo/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 11:16:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2023_01_27_irgendwo/</guid><description>Ein grenzenloses Kulturvergnügen: Lieder und Musik aus aller Welt im Sub Dorsch.
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Electronic Dream Kraut Fest am 16. + 17.12.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_12_16_electronic_kraut_fest/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:33:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_12_16_electronic_kraut_fest/</guid><description>FR, 16.12. KONZERT ab 19:30 Uhr: HARMONIAS HALSBAND (ambient) + TRIKORDER 23 (instrumental dreampop) HARMONIAS HALSBAND Günter Schlienz - Musik
Hanno Braun - Licht
Modularer Synthesizer und Video-Mischpult, „ein Abend mit magischen Oberwellen und Zwischenfrequenzen, sehr kurzweilig“.
Günter Schlienz „Seit über einem Jahrzehnt schafft Günter Schlienz meditative Werke von epischer Reichweite mit intimer, reflektierender Resonanz. Sein individueller Stil entspringt einer Experimentierfreude, die sich nicht nur in seinen Kompositionen manifestiert, sondern sich auch bei der Entwicklung seiner eigenen modularen Synthesizer und anderer elektronischer Instrumente zeigt.</description></item><item><title>Diplomatic Fun am 26.11.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:25:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</guid><description>Diplomatic Fun ist das in Stuttgart gegründete LoFi/Twee-Pop-Projekt von Lilian Gonzalez und Jonathan Ohr.
Ihr meist zweistimmiger Gesang auf Englisch und Spanisch wird von einer Drummachine und 2 Gitarren untermalt, die Einflüsse aus dem Surf- und Dreampop erkennen lassen. Die Aufnahme der Debut-EP ist gerade in vollem Gange und wird voraussichtlich im Frühjahr 2023 auf Sternengruppe Records erscheinen.
Geöffnet haben wir an diesem Tag von 18.00 – 23.00 Uhr, Beginn des Konzerts: ca.</description></item><item><title>Exquisit &amp; Flashy Lights am 29.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 06:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Stefan D singt Guitarre! am 22.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</guid><description>
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item><item><title>Vukh am 21.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:37 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</guid><description>Schroffe post-industrielle Klänge, verspielte elektronische Versatzstücke und kammermusikalische Minimalismen bewegen sich, symbiotisch um sich greifend, und die Raumzeit faltend durch das Stereobild.
Doch während der Verstand noch versucht Genre-typische Verortungsmöglichkeiten zu finden, verflüchtigt sich der Gesamtsound des Duos wieder hin zu einem neuen poetischen Dickicht aus synthetischen Bassfrequenzen, analog-perkussiven Melodieverästelungen, folkloristischen Klangfärbungen und den gespenstischen Rythme manipulierter Fieldrecordings.
Das Duo spielt eine autarke, intuitive Musik, die eine eigene Logik, Formsprache und Binnendynamik besitzt.</description></item><item><title>Le Van Tuan am 08.10.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:41:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</guid><description>Wenn Le Van Tuan live in deiner Stadt spielt, kannst du dich auf den feinsten Psychedelic Rock/Blues Rock freuen.
Die drei Jungs aus Heilbronn lassen sich jedoch auch von anderen Musikrichtungen inspirieren und sind experimentierfreudig.
Mit ihrem ersten Album steht die Band in den Startlöchern und zeigt bei ihren Live- Shows einige Songs aus der neuen LP.
Es erwarten euch feine Gitarren Riffs, cheesige Schlagzeug Beats sowie smoothe Bassläufe, die durch den Spirit der Hippie-Ära zu einem magischen Eins verschmelzen.</description></item><item><title>Chansons mit Sandra Hartmann am 30.09.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:18:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</guid><description>Sub Dorsch proudly presents&amp;hellip;
LIEBE IST HART, MANN! Ein Chansonabend über die Abnutzungserscheinungen der Liebe mit Sandra Hartmann (Gesang) und Oliver Prechtl (Klavier) Sie ist göttlich, sie ist schön, sie ist die größte – die Rede ist von der Liebe, der Königin unter den Gefühlen, immer wieder bedichtet und besungen. Ein Aspekt blieb in der gesamten Geschichte der Liebeslyrik jedoch gänzlich unbeachtet: Liebe ist hart.
Und wer, wenn nicht die Hartmann könnte davon berichten.</description></item><item><title>Drums &amp; Harps am 24.09.2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</guid><description>
Wir sehen uns im Sub Dorsch!
Hier geht&amp;rsquo;s zum vollständigen Programm dieses Monats.</description></item></channel></rss>