<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Events on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/</link><description>Recent content in Events on der verein subkulturelles hilfswerk / sub dorsch weinsberg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 21:25:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://subkultur.github.io/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diplomatic Fun am 26. 11. 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:25:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_26_diplomatic_fun/</guid><description>Diplomatic Fun ist das in Stuttgart gegründete LoFi/Twee-Pop-Projekt von Lilian Gonzalez und Jonathan Ohr.
Ihr meist zweistimmiger Gesang auf Englisch und Spanisch wird von einer Drummachine und 2 Gitarren untermalt, die Einflüsse aus dem Surf- und Dreampop erkennen lassen. Die Aufnahme der Debut-EP ist gerade in vollem Gange und wird voraussichtlich im Frühjahr 2023 auf Sternengruppe Records erscheinen.
Geöffnet haben wir an diesem Tag von 18.00 – 23.00 Uhr, Beginn des Konzerts: ca.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Diplomatic Fun ist das in Stuttgart gegründete LoFi/Twee-Pop-Projekt von Lilian Gonzalez und Jonathan Ohr.</p>
<p>Ihr meist zweistimmiger Gesang auf Englisch und Spanisch wird von einer Drummachine und 2 Gitarren untermalt, die Einflüsse aus dem Surf- und Dreampop erkennen lassen.  Die Aufnahme der Debut-EP ist gerade in vollem Gange und wird voraussichtlich im Frühjahr 2023 auf Sternengruppe Records erscheinen.</p>
<p><strong>Geöffnet haben wir an diesem Tag von 18.00 – 23.00 Uhr, Beginn des Konzerts: ca. 20:00 Uhr</strong></p>
]]></content></item><item><title>Louise Brown: Was bleibt, wenn wir sterben am 24. 11. 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_24_wenn_wir_sterben/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:23:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_24_wenn_wir_sterben/</guid><description>Erfahrungen einer Trauerrednerin von LOUISE BROWN (Diogenes) Nach dem Tod ihrer Eltern versucht die Journalistin Louise Brown der Endlichkeit des Lebens etwas Sinnstiftendes abzugewinnen. Sie wird Trauerrednerin und Zeugin dessen, was von uns bleibt. Dies verändert nicht nur ihre Einstellung zum Tod, sondern auch ihre Haltung zum Leben. Louise Brown schenkt uns unvergessliche Bilder, die daran erinnern, was uns als Menschen ausmacht. Ein tröstendes und befreiendes Buch, das Mut macht, das Leben auf die Dinge auszurichten, die von Bedeutung sind.</description><content type="html"><![CDATA[<h4 id="erfahrungen-einer-trauerrednerin-von-louise-brown-diogenes">Erfahrungen einer Trauerrednerin von LOUISE BROWN (Diogenes)</h4>
<p>Nach dem Tod ihrer Eltern versucht die Journalistin Louise Brown der Endlichkeit des Lebens etwas Sinnstiftendes abzugewinnen. Sie wird Trauerrednerin und Zeugin dessen, was von uns bleibt. Dies verändert nicht nur ihre Einstellung zum Tod, sondern auch ihre Haltung zum Leben. Louise Brown schenkt uns unvergessliche Bilder, die daran erinnern, was uns als Menschen ausmacht. Ein tröstendes und befreiendes Buch, das Mut macht, das Leben auf die Dinge auszurichten, die von Bedeutung sind.</p>
<p>Louise Brown, geboren 1975 in London, zog als Jugendliche mit ihrer Familie ins norddeutsche Ostholstein. Sie studierte Politikwissenschaft in Nordengland, Kiel und Berlin. Sie ist Journalistin und seit einigen Jahren auch als Trauerrednerin in Hamburg tätig. Dort moderierte sie auch das erste ›Death Café‹. In ihrem Podcast ›Meine perfekte Beerdigung‹ spricht sie mit Menschen darüber, wie sie einmal verabschiedet werden wollen. Louise Brown lebt mit ihrem Partner, zwei Kindern und Hund in Hamburg.</p>
<p>Von 19.00 – 23.00 Uhr.</p>
]]></content></item><item><title>Workshops im November: Ökologische Putzmittel selbst herstellen am 19. 11. 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_19_%C3%B6ko_putz/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:22:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_19_%C3%B6ko_putz/</guid><description>Nachhaltig, schonend und kostengünstig putzen Wir stellen selbst Spülmittel und einen Orangen-Allzweck-Reiniger in Sprühform her.
Mit der richtigen Kombination von pflanzlichen und mineralischen Stoffen lassen sich alle Reiniger, die man im Haushalt benötigt, einfach selbst herstellen.
Ohne unerwünschte Füllstoffe oder aggressive Nebenzutaten.
Aber gerne mit dem eigenen Lieblingsduft!
Teilnahmegebühr 43 €.
Bitte mitbringen:
Messbecher Esslöffel Küchenwaage Trichter und Schüssel (Edelstahl oder Glas) evtl. eigenes Lieblings-Duftöl Das Ergebnis könnte dann so aussehen:</description><content type="html"><![CDATA[<h4 id="nachhaltig-schonend-und-kostengünstig-putzen">Nachhaltig, schonend und kostengünstig putzen</h4>
<p>Wir stellen selbst Spülmittel und einen Orangen-Allzweck-Reiniger in Sprühform her.</p>
<p>Mit der richtigen Kombination von pflanzlichen und mineralischen Stoffen lassen sich alle Reiniger,
die man im Haushalt benötigt, einfach selbst herstellen.</p>
<p>Ohne unerwünschte Füllstoffe oder aggressive Nebenzutaten.<br>
Aber gerne mit dem eigenen Lieblingsduft!</p>
<p>Teilnahmegebühr 43 €.</p>
<p><strong>Bitte mitbringen:</strong></p>
<ul>
<li>Messbecher</li>
<li>Esslöffel</li>
<li>Küchenwaage</li>
<li>Trichter und Schüssel (Edelstahl oder Glas)</li>
<li>evtl. eigenes Lieblings-Duftöl</li>
</ul>
<p><strong>Das Ergebnis könnte dann so aussehen:</strong>
<img src="putzmittel.webp" alt="putzmittel"></p>
]]></content></item><item><title>Qi Gong jeden Dienstag im November 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_qigong/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:22:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_qigong/</guid><description>Jeden Dienstag im November 2022: Kommt von 19:30 Uhr bis 21:00 Uhr zum Qi Gong in den Sub Dorsch!
Qi Gong bedeutet „Arbeit am Qi“, an der Lebensenergie, und steht für alle Übungen, mit denen der Mensch seine Lebensenergie, das Qi, selbst beeinflussen kann.
Durch bestimmte Atemführung, Körperhaltung und Bewegungsabläufe, meditative Konzentration und bewusstes Steuern und Leiten des Qi lernt man die Lebensenergie zu fühlen, zu vermehren, zu stärken und zum Fließen zu bringen.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Jeden Dienstag im November 2022: Kommt von 19:30 Uhr bis 21:00 Uhr zum Qi Gong in den <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a>!</p>


<div style="display:flex; justify-content:center;">
  <img src="aniqi.gif" alt="qi">
</div>

<p>Qi Gong bedeutet „Arbeit am Qi“, an der Lebensenergie, und steht für alle Übungen, mit denen der Mensch seine Lebensenergie, das Qi, selbst beeinflussen kann.</p>
<p>Durch bestimmte Atemführung, Körperhaltung und Bewegungsabläufe, meditative Konzentration und bewusstes Steuern und Leiten des Qi lernt man die Lebensenergie zu fühlen, zu vermehren, zu stärken und zum Fließen zu bringen.</p>
<p>Blockaden werden aufgelöst, Körper und Geist gewinnen an Balance und Beweglichkeit, Krankheiten werden vorgebeugt und die Vitalkräfte gestärkt.</p>
<p>Durch regelmäßiges Üben nehmen die Energiereserven zu, Stress, Schmerzen, Muskelverspannungen und allgemeine körperliche Unpässlichkeiten nehmen ab, Wohlgefühl und Lebensfreude werden spürbar.<br>
<strong>Qi Gong ist leicht und ohne Vorkenntnisse erlernbar!</strong></p>
<p>Als ausgebildeter Shaolin Qi Gong Lehrer biete ich &ndash;Hans-Jörg Eberle&ndash; Kurse für Menschen jeden Alters an.</p>
<p><strong>Für die Kurse benötigt man bequeme Kleidung, Turn-/Gymnastikschuhe oder dicke Socken.</strong></p>
<p><img src="qi_flyer.jpg" alt="flyer"></p>
]]></content></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für November 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_subdorsch_nov/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 10:35:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_11_01_subdorsch_nov/</guid><description>Hier ist unser Sub Dorsch-Programm für November 2022:
Im November stellt Neah Byson „Misty Mountains“ im Sub Dorsch aus.
Das Café für kleine Leute findet weiterhin jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) statt.
Jeden Dienstag im November findet Qi Gong im Sub Dorsch statt.
Am 5. November 2022 waren zwei Konzerte geplant und Lenard wird auch wie geplant ab 20:00 Uhr auftreten. Allerdings muss das Konzert von Fleur Martin krankheitsbedingt ausfallen.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Hier ist unser <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a>-Programm für November 2022:</p>
<p><img src="subdorsch_nov1_2022.jpg" alt="november_teil1"></p>
<p><img src="subdorsch_nov2_2022.jpg" alt="november_teil2"></p>
<p>Im November stellt Neah Byson „Misty Mountains“ im <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a> aus.</p>
<p>Das <a href="/events/2022_07_05_subdorsch_kleine_leute/">Café für kleine Leute</a> findet weiterhin jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) statt.</p>
<p>Jeden Dienstag im November findet <a href="/events/2022_11_01_qigong/">Qi Gong im Sub Dorsch</a> statt.</p>
<p>Am <strong>5. November 2022</strong> waren zwei Konzerte geplant und Lenard wird auch wie geplant ab 20:00 Uhr auftreten. Allerdings muss das Konzert von Fleur Martin krankheitsbedingt ausfallen.</p>
<p>Am <strong>11. November 2022</strong> war eigentlich Impro-Theater geplant: Leider muss auch diese Veranstaltung wegen Krankheit ausfallen. Mittags findet wie geplant das Kinder Café statt, aber abends bleibt der <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a> geschlossen.</p>
<p>Am <strong>18. November 2022</strong> kommt ab 20:00 Uhr gibt&rsquo;s Kino „Killerstyle“ und es kommt ein Überraschungsfilm.</p>
<p>Am <strong>19. November 2022</strong> gibt&rsquo;s einen Workshop zum Thema <a href="/events/2022_11_19_%C3%B6ko_putz/">„Ökologische Putzmittel selbst herstellen“</a>.</p>
<p>Am <strong>24. November 2022</strong> <a href="/events/2022_11_24_wenn_wir_sterben/">liest Louise Brown</a>.</p>
<p>Am <strong>26. November 2022</strong> Konzert: <a href="/events/2022_11_26_diplomatic_fun/">Diplomatic Fun</a>.</p>
<p>Wir freuen uns auf Euch!</p>
]]></content></item><item><title>Exquisit &amp; Flashy Lights am 29.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 06:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/</guid><description/><content type="html">&lt;p>&lt;img src="flyer.webp" alt="Flyer">&lt;/p></content></item><item><title>Stefan D singt Guitarre! am 22.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:38 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_22_stefan_d/</guid><description/><content type="html">&lt;p>&lt;img src="Stefan_D_sing_Guitarre-Sub_Dorsch.webp" alt="Flyer">&lt;/p></content></item><item><title>Vukh am 21.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:37 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_21_vukh/</guid><description>Schroffe post-industrielle Klänge, verspielte elektronische Versatzstücke und kammermusikalische Minimalismen bewegen sich, symbiotisch um sich greifend, und die Raumzeit faltend durch das Stereobild.
Doch während der Verstand noch versucht Genre-typische Verortungsmöglichkeiten zu finden, verflüchtigt sich der Gesamtsound des Duos wieder hin zu einem neuen poetischen Dickicht aus synthetischen Bassfrequenzen, analog-perkussiven Melodieverästelungen, folkloristischen Klangfärbungen und den gespenstischen Rythme manipulierter Fieldrecordings.
Das Duo spielt eine autarke, intuitive Musik, die eine eigene Logik, Formsprache und Binnendynamik besitzt.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Schroffe post-industrielle Klänge, verspielte elektronische Versatzstücke und kammermusikalische Minimalismen bewegen sich, symbiotisch um sich greifend, und die Raumzeit faltend durch das Stereobild.<br>
Doch während der Verstand noch versucht Genre-typische Verortungsmöglichkeiten zu finden, verflüchtigt sich der Gesamtsound des Duos wieder hin zu einem neuen poetischen Dickicht aus synthetischen Bassfrequenzen, analog-perkussiven Melodieverästelungen, folkloristischen Klangfärbungen und den gespenstischen Rythme manipulierter Fieldrecordings.</p>
<p>Das Duo spielt eine autarke, intuitive Musik, die eine eigene Logik, Formsprache und Binnendynamik besitzt. Sie bleibt in Bewegung, auch wenn sich die beiden Musiker einem Drone hingeben, der sich vampyrartig aus seiner scheinbaren Schockstarre löst und sich bahn bricht in stets unerforschtes, musikalisches Terrain.</p>
<p>Album: <a href="https://dubcthonic.bandcamp.com/album/risse-unter-dem-rest-der-welt" target="_blank">Risse unter dem Rest der Welt</a><br>
<a href="https://soundcloud.com/vukh" target="_blank">Soundcloud</a><br>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=FYK1JUy3DXg" target="_blank">Youtube</a></p>
<p><img src="vukh2.webp" alt="Flyer"></p>
]]></content></item><item><title>Storytime with Kelly am 16.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_16_storytime/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:34 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_16_storytime/</guid><description>Dazu gibt&amp;rsquo;s auch wieder ein paar Bilder!</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="Storytime.jpg" alt="Flyer"></p>
<p>Dazu gibt&rsquo;s auch wieder <a href="/posts/2022/10/bilder-von-storytime-with-kelly/">ein paar Bilder</a>!</p>
]]></content></item><item><title>Troll und Lemberger am 15.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_15_rausch_u_wein/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:42:33 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_15_rausch_u_wein/</guid><description>Eine literarisch-musikalische Weinverkostung mit Texten von Thaddäus Troll und vielen anderen hochgeistigen Literaten und Literatinnen rund um das Räuschle, den Rausch, den Ballen und den Kater! Außerdem stellen wir uns der ewigen Frage: Trollinger oder Lemberger?
Um zu beweisen, dass ein Rausch nicht unbedingt des Alkohols bedarf, bieten wir auch nicht-alkoholische Getränke an!
Es spielt das RAMPENFIEBER-Ensemble</description><content type="html"><![CDATA[<p>Eine literarisch-musikalische Weinverkostung mit Texten von Thaddäus Troll und vielen anderen hochgeistigen Literaten und Literatinnen rund um das Räuschle, den Rausch, den Ballen und den Kater! Außerdem stellen wir uns der ewigen Frage: Trollinger oder Lemberger?</p>
<p>Um zu beweisen, dass ein Rausch nicht unbedingt des Alkohols bedarf, bieten wir auch nicht-alkoholische Getränke an!</p>
<p>Es spielt das <a href="https://rampenfieber-besigheim.de/" target="_blank">RAMPENFIEBER</a>-Ensemble</p>
<p><img src="plakat_troll.webp" alt="Flyer"></p>
]]></content></item><item><title>Authentic Movement mit Rebekka und Coco am 7.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_07_authentic_movement/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:41:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_07_authentic_movement/</guid><description>Keine Voranmeldung möglich, einfach vorbeikommen. Auf Spendenbasis.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Keine Voranmeldung möglich, einfach vorbeikommen. Auf Spendenbasis.</p>
<p><img src="Authentic_Movement-Dorsch.webp" alt="Flyer"></p>
]]></content></item><item><title>Le Van Tuan am 8.10.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:41:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_10_08_le_van_tuan/</guid><description>Wenn Le Van Tuan live in deiner Stadt spielt, kannst du dich auf den feinsten Psychedelic Rock/Blues Rock freuen.
Die drei Jungs aus Heilbronn lassen sich jedoch auch von anderen Musikrichtungen inspirieren und sind experimentierfreudig.
Mit ihrem ersten Album steht die Band in den Startlöchern und zeigt bei ihren Live- Shows einige Songs aus der neuen LP.
Es erwarten euch feine Gitarren Riffs, cheesige Schlagzeug Beats sowie smoothe Bassläufe, die durch den Spirit der Hippie-Ära zu einem magischen Eins verschmelzen.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="PAS1154.webp" alt="band"></p>
<p>Wenn Le Van Tuan live in deiner Stadt spielt, kannst du dich auf den feinsten Psychedelic Rock/Blues Rock freuen.<br>
Die drei Jungs aus Heilbronn lassen sich jedoch auch von anderen Musikrichtungen inspirieren und sind experimentierfreudig.<br>
Mit ihrem ersten Album steht die Band in den Startlöchern und zeigt bei ihren Live- Shows einige Songs aus der neuen LP.<br>
Es erwarten euch feine Gitarren Riffs, cheesige Schlagzeug Beats sowie smoothe Bassläufe, die durch den Spirit der Hippie-Ära zu einem magischen Eins verschmelzen.<br>
Seid dabei, wenn Le Van Tuan euch live in die 60er und 70er Jahre katapultiert und ihren Garage Sound live auf die Bühne bringt.</p>
<p><img src="le_van_tuan.webp" alt="Flyer"></p>
]]></content></item><item><title>Chansons mit Sandra Hartmann am 30.9.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:18:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_30_chansons/</guid><description>Sub Dorsch proudly presents&amp;hellip;
LIEBE IST HART, MANN! Ein Chansonabend über die Abnutzungserscheinungen der Liebe mit Sandra Hartmann (Gesang) und Oliver Prechtl (Klavier) Sie ist göttlich, sie ist schön, sie ist die größte – die Rede ist von der Liebe, der Königin unter den Gefühlen, immer wieder bedichtet und besungen. Ein Aspekt blieb in der gesamten Geschichte der Liebeslyrik jedoch gänzlich unbeachtet: Liebe ist hart.
Und wer, wenn nicht die Hartmann könnte davon berichten.</description><content type="html"><![CDATA[<p><a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a> proudly presents&hellip;</p>
<h3 id="liebe-ist-hart-mann">LIEBE IST HART, MANN!</h3>
<h4 id="ein-chansonabend-über-die-abnutzungserscheinungen-der-liebe-mit-sandra-hartmann-gesang-und-oliver-prechtl-klavier">Ein Chansonabend über die Abnutzungserscheinungen der Liebe mit Sandra Hartmann (Gesang) und Oliver Prechtl (Klavier)</h4>
<p>Sie ist göttlich, sie ist schön, sie ist die größte – die Rede ist von der Liebe, der Königin unter den Gefühlen, immer wieder bedichtet und besungen. Ein Aspekt blieb in der gesamten Geschichte der Liebeslyrik jedoch gänzlich unbeachtet: Liebe ist hart.</p>
<p>Und wer, wenn nicht die Hartmann könnte davon berichten. Von den wunderbaren Anfängen, dem Alltag, in dem sie der sorgsamen Pflege bedarf, und eben auch ihrem plötzlichen Verschwinden. – Wenn die Liebe plötzlich fort ist und man sich nichts mehr zu sagen hat, dann ist das hart.</p>
<p>Diese Erfahrung haben viele in Worte gebracht: Bertolt Brecht, Erich Kästner, Walter Mehring, Klab und Mascha Kaléko, nicht zuletzt auch Rio Reiser. Vertont wurden die Texte unter anderem von Kurt Weill, Edmund Nick, Kurt Schwaen oder Friedrich Holländer.</p>
<p>Zusammen mit ihrem Partner am Klavier, Oliver Prechtl, singt Sandra Hartmann mit einer nonchalanten Leichtigkeit von den Abnutzungserscheinungen der Liebe. Ob als Chansonette, Pop-Vamp oder Operndiva, ihr Facettenreichtum ist nie Selbstzweck, sondern leuchtet alle Ecken aus und überspringt die üblichen Klischees. Am Ende siegt die Erkenntnis: Liebe ist hart – Mann! Aber das Leben ist schön.</p>
<div class="gallery">
  <a href="Sandra_live.webp" title="(Quelle: Sandra Hartmann)">
      <img src="/events/2022_09_30_chansons/Sandra_live_hua4a7a8bd02542585476a1014dcf3aeae_166482_400x300_fill_q75_h2_box_smart1_2.webp" alt="(Quelle: Sandra Hartmann)"/>
    </a>
  <a href="Oli_live.webp" title="(Quelle: Sandra Hartmann)">
      <img src="/events/2022_09_30_chansons/Oli_live_hudc002e8f8da2875758edaadda7c6005d_173490_400x300_fill_q75_h2_box_smart1_2.webp" alt="(Quelle: Sandra Hartmann)"/>
    </a>
  <a href="Sandra&#43;Oli_live.webp" title="(Quelle: Sandra Hartmann)">
      <img src="/events/2022_09_30_chansons/Sandra&#43;Oli_live_hu894274e5eb8b3a09c78796dc0f9c1706_240458_400x300_fill_q75_h2_box_smart1_2.webp" alt="(Quelle: Sandra Hartmann)"/>
    </a>
</div><link rel="stylesheet" href="/assets/css/baguetteBox.min.css"/>
  <script async src="/assets/js/baguetteBox.min.js"></script>
  <script type="text/javascript">
    window.addEventListener('load', function() {
      baguetteBox.run('.gallery');
    });
  </script>
<p><a href="https://youtu.be/q0SzHEDaj4Q" target="_blank">Zum Trailer auf YouTube.</a></p>
<p>Flyer als <a href="220720_SandraHartmann_Plakat_A3_ohneEindruck_V2.pdf">PDF</a>.</p>
]]></content></item><item><title>Drums &amp; Harps am 24.9.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_24_drums_harps/</guid><description>Wir sehen uns im Sub Dorsch!</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="drums_harps_flyer.webp" alt="flyer"></p>
<p>Wir sehen uns im <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a>!</p>
]]></content></item><item><title>Sub Dorsch: Programm für September und Oktober 2022</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_10_subdorsch_sep_okt/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 18:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_10_subdorsch_sep_okt/</guid><description>Unser Sub Dorsch-Programm für September und Oktober 2022 steht fest:
Derzeit stellt Simon Zühl &amp;ldquo;picturam in lapide&amp;rdquo; im Sub Dorsch aus. Die Ausstellung geht noch bis 30. Oktober 2022.
Das Café für kleine Leute findet ab 16. September 2022 wieder jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) statt.
September Am 18. September 2022 seid Ihr herzlich zur Kräuterwanderung ‘Waage-Erntezeit-Herbst’ eingeladen.
Am 20. September 2022 findet ein Siebdruck Workshop statt.
Am 24. September 2022 gibt&amp;rsquo;s Drums &amp;amp; Harps.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Unser <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a>-Programm für September und Oktober 2022 steht fest:</p>
<p><img src="subdorsch_sep_2022.webp" alt="september"></p>
<p><img src="subdorsch_okt_2022.webp" alt="oktober"></p>
<p>Derzeit stellt Simon Zühl &ldquo;picturam in lapide&rdquo; im <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a> aus. Die Ausstellung geht noch bis 30. Oktober 2022.</p>
<p>Das <a href="/events/2022_07_05_subdorsch_kleine_leute/">Café für kleine Leute</a> findet ab 16. September 2022 wieder jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) statt.</p>
<h4 id="september">September</h4>
<p>Am <strong>18. September 2022</strong> seid Ihr herzlich zur <a href="/events/2022_09_06_kraeuterwanderung/">Kräuterwanderung ‘Waage-Erntezeit-Herbst’</a> eingeladen.</p>
<p>Am <strong>20. September 2022</strong> findet ein <a href="/events/2022_09_06_siebdruck/">Siebdruck Workshop</a> statt.</p>
<p>Am <strong>24. September 2022</strong> gibt&rsquo;s <a href="/events/2022_09_24_drums_harps/">Drums &amp; Harps</a>.</p>
<p>Am <strong>30. September 2022</strong> kommt <a href="/events/2022_09_30_chansons/">Sandra Hartmann</a>.</p>
<h4 id="oktober">Oktober</h4>
<p>Am <strong>7. Oktober 2022</strong> im Sub Dorsch: <a href="/events/2022_10_07_authentic_movement/">Authentic Movement mit Rebekka und Coco</a>.</p>
<p>Am <strong>8. Oktober 2022</strong> gibt&rsquo;s <a href="/events/2022_10_08_le_van_tuan/">Le Van Tuan</a>.</p>
<p>Am <strong>15. Oktober 2022</strong> besuchen uns <a href="/events/2022_10_15_rausch_u_wein/">Troll und Lemberger</a>.</p>
<p>Am <strong>16. Oktober 2022</strong> ist <a href="/events/2022_10_16_storytime/">Storytime with Kelly</a>.</p>
<p>Am <strong>21. Oktober 2022</strong> spielt <a href="/events/2022_10_21_vukh/">Vukh</a>.</p>
<p>Am <strong>22. Oktober 2022</strong> kommt <a href="/events/2022_10_22_stefan_d/">Stefan D</a>.</p>
<p>Am <strong>29. Oktober 2022</strong> kommen <a href="/events/2022_10_29_exquisit_flashy_lights/">Exquisit &amp; Flashy Lights</a>.</p>
<p>Wir freuen uns auf Euch!</p>
]]></content></item><item><title>Workshops im September: Siebdruck am 20.9.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_siebdruck/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:07:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_siebdruck/</guid><description>Hierzu gibt es eine Nachbetrachtung aus dem Reiner-Magazin und ein paar tolle Bilder von Sabine.
Kommt zur Siebdruckerei 🙂
Flyer als PDF.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Hierzu gibt es eine <a href="/posts/2022/10/siebdruckerei-im-reiner/">Nachbetrachtung aus dem Reiner-Magazin</a> und ein paar <a href="/posts/2022/10/bilder-vom-siebdruck/">tolle Bilder von Sabine</a>.</p>
<p>Kommt zur Siebdruckerei 🙂</p>
<p><img src="siebdruck.webp" alt="flyer1"></p>
<p>Flyer als <a href="Siebdruck-Dorsch.pdf">PDF</a>.</p>
]]></content></item><item><title>Workshops im September: Kräuterwanderung „Waage-Erntezeit-Herbst“ am 18.9.22</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_kraeuterwanderung/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:06:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_09_06_kraeuterwanderung/</guid><description>Herzliche Einladung zur Kräuterwanderung „Waage-Erntezeit-Herbst“!</description><content type="html"><![CDATA[<p>Herzliche Einladung zur Kräuterwanderung „Waage-Erntezeit-Herbst“!</p>
<p><img src="kraeuterwanderung.webp" alt="flyer1"></p>
]]></content></item><item><title>Sub Dorsch: Café für kleine Leute</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_07_05_subdorsch_kleine_leute/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 19:02:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_07_05_subdorsch_kleine_leute/</guid><description>Ab sofort bieten wir jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) im Sub Dorsch unser „Café für kleine Leute“ an.
Größere Kinder dürfen Eltern und Kleinkinder bedienen und mal wie die Großen Getränke zubereiten und ausgeben. Dazu wird jedes Mal entweder ein Märchen erzählt oder ein Lied, das gemeinsam mit den Kindern gelernt wird, gesungen.
Ab dem 16. September 2022 findet das Café jeden Freitag jeweils von 15:30 Uhr bis 18:00 Uhr statt.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Ab sofort bieten wir jeden Freitag (außer wenn Schulferien sind!) im <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a> unser „Café für kleine Leute“ an.</p>
<p>Größere Kinder dürfen Eltern und Kleinkinder bedienen und mal wie die Großen Getränke zubereiten und ausgeben. Dazu wird jedes Mal entweder ein Märchen erzählt oder ein Lied, das gemeinsam mit den Kindern gelernt wird, gesungen.</p>
<p>Ab dem 16. September 2022 findet das Café jeden Freitag jeweils von 15:30 Uhr bis 18:00 Uhr statt.<br>
Anschließend ist das <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a> noch bis 20:00 Uhr für alle offen.</p>
<p>Wir freuen uns über zahlreiche kleine und größere Gäste!</p>
]]></content></item><item><title>Sub Dorsch eröffnet</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_07_02_subdorsch/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 12:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_07_02_subdorsch/</guid><description>Hier geht&amp;rsquo;s zu unserem aktuellen Programm.
Am 2. Juli geht&amp;rsquo;s endlich los im Sub Dorsch!
Das Café für kleine Leute ist damit auch eröffnet.
Auch die Heilbronner Stimme hat bereits über unser Sub Dorsch Projekt berichtet.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Hier geht&rsquo;s <a href="/events/2022_11_01_subdorsch_nov/">zu unserem aktuellen Programm</a>.</p>
<p>Am 2. Juli geht&rsquo;s endlich los im <a href="/tags/subdorsch/">Sub Dorsch</a>!</p>
<p><img src="subdorsch_flyer_1.jpg" alt="flyer1"></p>
<p><img src="subdorsch_flyer_2.jpg" alt="flyer2"></p>
<p>Das <a href="/events/2022_07_05_subdorsch_kleine_leute/">Café für kleine Leute</a> ist damit auch eröffnet.</p>
<p>Auch die <a href="/posts/2022/07/sub-dorsch-in-der-heilbronner-stimme/">Heilbronner Stimme</a> hat bereits über unser Sub Dorsch Projekt berichtet.</p>
]]></content></item><item><title>Pflanzen für Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2022_04_30_aktion/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2022_04_30_aktion/</guid><description>
Zum Flyer als PDF.
Wir haben auch einen Artikel über die Entstehung des Beets und Bilder von der Bepflanzung.
Übrigens: Die verwendeten Pflanzen wurden uns freundlicherweise von den Weinsberger Rosenkulturen gespendet! Vielen Dank 🙂</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="pflanzaktion.webp" alt="flyer"></p>
<p>Zum Flyer als <a href="Sub-Weinsberg-Pflanztag--final.pdf">PDF</a>.</p>
<p>Wir haben auch einen Artikel über die <a href="/posts/2022/03/entstehung-urban-gardening/">Entstehung</a> des Beets und Bilder von der <a href="/posts/2022/04/pflanzaktion/">Bepflanzung</a>.</p>
<p>

Übrigens: Die verwendeten Pflanzen wurden uns freundlicherweise von den <a href="https://www.weinsberger-rosen.de/" target="_blank">Weinsberger Rosenkulturen</a> gespendet! Vielen Dank 🙂

<div class="gallery">
  <a href="PHOTO-2022-04-29-16-32-14.jpg" title="Pflanzenspende der Weinsberger Rosenkulturen">
      <img src="/events/2022_04_30_aktion/PHOTO-2022-04-29-16-32-14_hu02091a9096b114f9d5e10b5886b070f9_123312_400x300_fill_q75_box_smart1.jpg" alt="Pflanzenspende der Weinsberger Rosenkulturen"/>
    </a>
</div><link rel="stylesheet" href="/assets/css/baguetteBox.min.css"/>
  <script async src="/assets/js/baguetteBox.min.js"></script>
  <script type="text/javascript">
    window.addEventListener('load', function() {
      baguetteBox.run('.gallery');
    });
  </script></p>
]]></content></item><item><title>Infostand am Markt Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2021_09_25_infostand/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2021_09_25_infostand/</guid><description>Infostand am Markt Weinsberg mit Kleidertauschbörse und Musik von Beni &amp;amp; Sarah.</description><content type="html">&lt;p>Infostand am Markt Weinsberg mit Kleidertauschbörse und Musik von Beni &amp;amp; Sarah.&lt;/p></content></item><item><title>Errichtung des öffentlichen Bücherschranks am Eine Welt Laden Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2021_09_16_b%C3%BCcherschrank/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2021_09_16_b%C3%BCcherschrank/</guid><description>Finden - Tauschen - Mitnehmen</description><content type="html">&lt;p>Finden - Tauschen - Mitnehmen&lt;/p></content></item><item><title>Nachhaltigkeitsmesse</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_03_06_nachhaltigskeitsmesse/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_03_06_nachhaltigskeitsmesse/</guid><description>Infostand mit Etagèrenverkauf.</description><content type="html">&lt;p>Infostand mit Etagèrenverkauf.&lt;/p></content></item><item><title>Herr Ringer und Nicolas Reisepass</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_03_11_ringer_und_reisepass/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_03_11_ringer_und_reisepass/</guid><description/><content type="html">&lt;p>&lt;img src="herrringerundnicolasreisepass2.png" alt="flyer">&lt;/p></content></item><item><title>Yamas</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_02_19_yamas/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_02_19_yamas/</guid><description/><content type="html">&lt;p>&lt;img src="yamasfarbig.png" alt="flyer">&lt;/p></content></item><item><title>Bademantel anziehen</title><link>https://subkultur.github.io/events/2020_01_24_bademantel_anziehen/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2020_01_24_bademantel_anziehen/</guid><description/><content type="html"><![CDATA[<p><img src="hannes2.jpg" alt="flyer"></p>
<p><img src="hannes1.jpg" alt="flyer"></p>
]]></content></item><item><title>Weihnachtsmarkt Weinsberg</title><link>https://subkultur.github.io/events/2019_12_15_weihnachtsmarkt/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2019_12_15_weihnachtsmarkt/</guid><description>Infostand und Apfelsaftverkauf mit Musik von Ivan, Marc und Sarah.</description><content type="html">&lt;p>Infostand und Apfelsaftverkauf mit Musik von Ivan, Marc und Sarah.&lt;/p></content></item><item><title>Volksküche Restekochen</title><link>https://subkultur.github.io/events/2019_11_29_restekochen/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 17:08:35 +0100</pubDate><guid>https://subkultur.github.io/events/2019_11_29_restekochen/</guid><description>Gemeinsames Projekt mit dem Jugendhaus Weinsberg.
Regelmäßig findet jeden letzten Donnerstag im Monat ein „Restekochen“ statt.</description><content type="html">&lt;p>Gemeinsames Projekt mit dem Jugendhaus Weinsberg.&lt;br>
Regelmäßig findet jeden letzten Donnerstag im Monat ein „Restekochen“ statt.&lt;/p></content></item></channel></rss>